\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[top=1.5in, bottom=40mm]{geometry}%
\usepackage{wallpaper}
\usepackage{ctex}
\setlength{\hoffset}{8mm}
\setlength{\voffset}{8mm}

\ULCornerWallPaper{0.43}{ustc}
\URCornerWallPaper{0.53}{line}

\definecolor{ustcblue}{cmyk}{1,0.8,0,0}

\newcommand{\sqbox}{\textcolor{ustcblue}{\hskip.3mm\rule[.25mm]{1mm}{1mm}\hskip.4mm\ }}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhfoffset[l]{23mm}
\fancyhfoffset[r]{20mm}
\renewcommand{\footrule}{{\color{ustcblue}%
\vskip-\footruleskip\vskip-\footrulewidth
\hrule width\headwidth height\footrulewidth\vskip\footruleskip}}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\setlength{\footskip}{40pt}

\cfoot{\scriptsize{\vspace{7pt} \hfill \hfill \sqbox USTC,  96 JinZhai Road, Hefei, Anhui, P.R.China, 230026 \sqbox \hfill  \sqbox http://www.ustc.edu.cn/ \sqbox \hfill\hfill}}

\setlength{\oddsidemargin}{0mm}
%\setlength{\evensidemargin}{0.25in}
\setlength{\textwidth}{145mm}
%\setlength{\marginparwidth}{1.2in}

\usepackage{lipsum}% provides filler text

\name{吴晓民}
\address{吴晓民\\
安徽省合肥市黄山路443号\\
中国科学技术大学西区科技实验楼西楼1318\\
安徽 合肥, 230026}

\begin{document}
\begin{letter}
{收件人\\
XX市XXX区XXX路XXXX号\\
XXXXXXXX公司\\
上海, 200135}

\opening{收件人 先生/女士,}
\thispagestyle{fancy}

秦孝公据殽函之固，拥雍州之地，君臣固守以窥周室，有席卷天下，包举宇内，囊括四海之意，并吞八荒之心。当是时也，商君佐之，内立法度，务耕织，修守战之具，外连衡而斗诸侯。于是秦人拱手而取西河之外。

孝公既没，惠文、武、昭襄蒙故业，因遗策，南取汉中，西举巴、蜀，东割膏腴之地，北收要害之郡。诸侯恐惧，会盟而谋弱秦，不爱珍器重宝肥饶之地，以致天下之士，合从缔交，相与为一。当此之时，齐有孟尝，赵有平原，楚有春申，魏有信陵。此四君者皆明智而忠信，宽厚而爱人，尊贤而重士，约从离衡，兼韩、魏、燕、楚、齐、赵、宋、卫、中山之众。于是六国之士，有宁越、徐尚、苏秦、杜赫之属为之谋；齐明、周最、陈轸、召滑、楼缓、翟景、苏厉、乐毅之徒通其意；吴起、孙膑、带佗、倪良、王廖、田忌、廉颇、赵奢之伦制其兵。尝以十倍之地，百万之师，叩关而攻秦。秦人开关延敌，九国之师，逡巡而不敢进。秦无亡矢遗镞之费，而天下诸侯已困矣。于是从散约败，争割地而赂秦。秦有余力而制其弊，追亡逐北，伏尸百万，流血漂橹；因利乘便，宰割天下，分裂山河。强国请服，弱国入朝。

延及孝文王、庄襄王，享国之日浅，国家无事。及至始皇，奋六世之余烈，振长策而御宇内，吞二周而亡诸侯，履至尊而制六合，执敲扑而鞭笞天下，威振四海。南取百越之地，以为桂林、象郡，百越之君，俛首系颈，委命下吏。乃使蒙恬北筑长城而守藩篱，却匈奴七百余里；胡人不敢南下而牧马，士不敢弯弓而报怨。

于是废先王之道，焚百家之言，以愚黔首；隳名城，杀豪杰；收天下之兵，聚之咸阳，销锋镝，铸以为金人十二，以弱天下之民。然后践华为城，因河为池，据亿丈之城，临不测之渊以为固。良将劲弩守要害之处，信臣精卒陈利兵而谁何。天下已定，始皇之心，自以为关中之固，金城千里，子孙帝王万世之业也。

秦王既没，余威震于殊俗。陈涉，瓮牖绳枢之子，甿隶之人，而迁徒也，才能不及中人，非有仲尼，墨翟贤，陶朱、猗顿之富；蹑足行伍之间，而倔起阡陌之中，率疲弊之卒，将数百之众，转而攻秦；斩木为兵，揭竿为旗，天下云集响应，赢粮而景从。山东豪俊遂并起而亡秦族矣。
且夫天下非小弱也，雍州之地，殽函之固，自若也。陈涉之位，非尊于齐、楚、燕、赵、韩、魏、宋、卫、中山之君也；鉏耰棘矜，非銛于钩戟长铩也；谪戍之众，非抗于九国之师也；深谋远虑，行军用兵之道，非及向时之士也。然而成败异变，功业相反也。试使山东之国与陈涉度长絜大，比权量力，则不可同年而语矣。然秦以区区之地，致万乘之势，序八州而朝同列，百有余年矣；然后以六合之家，殽函为官；一夫作难而七庙隳，身死人手，为天下笑者，何也？仁义不施而攻守之势异也。


\closing{Sincerely,}
\bigskip


%\encl{Some-other-stuff-goes-here}
%\cc{Another-name-goes-hear}
%Uncomment these last two if you you "enclosures" and "cc"
\vfill
\end{letter}
\vfill

\end{document}
